\large
\itshape
Nicht so empowernd wie Berichte von befreiten Tieren, blockierten Mordfabriken oder aus der Nase blutenden Nazis.
Aber ebenso wichtig wie zuvor Genanntes:
Digitale Sicherheit und der damit verbundene Schutz vor Repression.
Und wer jetzt sagt, \glqq{}ich habe ja nichts zu verbergen\grqq{} muss sich mindestens zwei Gegenfragen gefallen lassen:
1. \glqq{}Wieso nicht? Es wird mal Zeit!\grqq{} und 2. \glqq{}Sicher?\grqq{}

Die Kontrolle von Daten ist das primäre Werkzeug repressiver Organe und der treibende Motor kapitalistisch motivierter Verwertungslogik.
Daher soll hier eine Grundlage geschaffen werden, die es ermöglicht, die Funktionsweise von sowohl Überwachungsmechanismen (im weitesten Sinne) wie auch unserer Gegenmaßnahmen zu verstehen.
Was bedeutet es eigentlich, wenn wir heutzutage von Abhörung und Überwachung sprechen?
Was ist Kryptographie und welche Bedeutung kommt ihr zu?

Dieser Text richtet sich vornehmlich mit Theorie und Praxis an Laien, doch meine Hoffnung ist es, auch für fortgeschrittene Lesende neue Perspektiven zu schaffen.

\vfill

\normalshape
\begin{center}
2021
\end{center}
